中国人崩潰！澳媒：中国讓10億人受凍

中國日前祭出多地限電政策，被外界指認和澳洲貿易戰有關，因為他們拒絕了澳洲煤炭，無法火力供電等等，結果間接造成廣東等多地區大城市停電，冬天的生活近乎停擺。對此，澳洲媒體《天空新聞》的主播就在節目中表示，中國準備讓10億多人受凍，沒想到言論一出，中國網民幾乎崩潰，一面倒自嗨自嘲「我們沒人權挨凍，但能威脅全世界安全」。

據澳媒《天空新聞》主播史密斯（Chris Smith）指出，「搞笑的中國（Fun China）」似乎正在禁止澳洲的對其的出口貿易，或者對我們徵收高到離譜的產品關稅，「這看來是戳到他們痛處了！」，載有約價值10億美元的澳洲優質煤炭的70艘貨船被滯留在中國海岸時候，猜猜看他們電力發生了什麼事？結果中國大規模的電力短缺日益嚴重，這迫使數以千萬計的大城市居民被迫限量用電，「這都是中國自找的！」。

由於寒冬之際即將到來，中國部分地區近日已經出現零下40度的低溫，竟然還要停電限電，這讓史密斯忍不住怒酸「中國政府對抗澳洲的『幼稚抗議』，逼10多億人得忍受寒冷的痛苦折磨」，史密斯認為在許多方面，中國人民早已對政府的「好戰制裁」感到痛苦。

對此，中媒《觀察者網》也在微博上截下該片段內容並聲稱，中國的煤炭從澳洲進口的佔比非常小，2019年甚至不到中國原煤產量的2%，中國網民也紛紛崩潰自嗨，不承認被打臉的事實，「是啊！我都上山撿柴火去了」、「中國人受凍挨餓沒人權，但能威脅全世界安全」、「最近空調溫度開太高，我都快有點中暑了」、「寧說的對，我們過冬一直靠抖，大家一起抖，熱能更大」。

我們過冬一直靠抖，大家一起抖，熱能更大

「中國人受凍挨餓沒人權，但能威脅全世界安全」

係咪即係攬炒概念

咱們有樹皮
能吃 也能燒

遲早爆發民變

不用怕，想起習大大，身體便會溫暖。

唱共歌可取曖，親

瞎說！咱們國家強大，澳洲鬼子吃煤吧！

窮到食樹皮都唔會

澳洲撚狗咁撚

班蟻會識反抗？

今次終於篤到入晒

出現零下40度的低溫
吹到咁大

責任全在澳方

抖音抖抖

受凍挨餓沒人權係你班韭菜
威脅全世界安全既係黨

有咩關系？

有幾大？
有地方落雪
面對現實啦空白帳

有習主席既手扶持，暖意都會入心，唔怕

拍住抖音哭住抖

天氣愈凍 中国愈強大

化石原料最大問題就係唔會過期, 唔同食品會壞. 你唔買一係就放人走, 三叔好快就有批靚牛肉比埋電話你打.

真係唔知點個師爺獻計, 你郁都郁人地唔等得既貨. 你搞呢 d 有咩七傷拳有咩用. 真係低鳩能.

失去左理性好耐
樣樣野都盲目鬥到底

「就讓風刮得更大吧」

凍死哂都唔抵可憐
成個國家都係癌細胞

諗多咗文革同大躍進死幾千萬人都冇人出嚟反

關鍵的2%, 就是缺了這2%就玩到成個華東冬季用電高峰要玩拉閘限電, 咁算唔算係另類嘅精準打擊?

無電過冬的責任全在澳方

用維尼習爺爺對手發暖供電咪得囉

「天氣越寒冷 老衲越強大」

沒事兒 沒事兒

澳洲識玩，反客為主。

話比中國人知係邊撚個累到佢地捱凍

外國ban抖陰
冇得抖動取暖

支持國家源頭減廢政策

唔好畀佢停

國家經濟今年又高速增長
領導係瑞士既錢又翻倍
捱少少凍 食少兩餐有乜所謂

其實澳洲煤係用黎煉鋼
唔係用黎發電
發電會用返大陸煤

13億人一齊震抖, 死火山都變活火山

直頭恐怖組織啦

以前點同，
中國人經過日本侵略，國共內戰，冇死到已經萬幸
仲邊有氣力去對抗共產黨

抖陰又贏

可以凍到物理脫貧（凍死）

西伯利亞超級寒流又來了

傳聞共產黨冇錢買煤炭
瘟疫，洪水，外國制裁，廠商撤資...
真係有咁嘅可能 都唔定

支那人 : 有草食驚西咩

居然仲未有戰狼恐嚇個主持
係咪凍到出擊不能？

中央天文台:又有一股大風雪向南吹落，勁過早前嘅寒流

頂住呀！同志們！

澳媒：夏天再傾

來生不做鬼國人

根本唔關澳洲煤事成班人喺度跟住中共啲媒體「分析」喺度畀佢撚

中國係唔會將自己嘅秘密大肆公開，只要我喺微博search到澳洲煤嘅言論，就證明佢哋根本唔係真相。侵侵打左中國一年，中國都識囤積芯片。冇芯片係唔會死人㗎，冇煤係會死人死廠死GDP。所以中共係自己唔畀啲國民用電，原因請各位自行陰謀論，但絕對唔會係缺。而家spin去澳洲煤，成個微博都喺度煽動大家攻擊澳洲主播。

食草發熱

你會唔會太睇得起支那人？

是但啦，負幾多度我哋都係要被捐款賑災，但呢單嘢有錢都買唔到。

澳洲而家咪夏天囉

高官飛去澳洲享受陽光
韭菜係中國捱凍食樹皮

ching你個笑話好好笑

抖音

信政府唔怕

燒錢取暖呀，呀！忘了你們只有二維碼

有之前已經突登玩嘢拖延清關手續搞到人地d龍蝦變懷
支支唔死要面唔衰得要不斷升級覺得你好快會跪
本身去搞個資源大國鬥已經無咩理智
結果咪班韮菜受晒

『共產黨唔肯花錢買煤』先至係主因
存貨只夠領導過冬用，低端人民冇電用 好閒

興安嶺地區唔出奇

高官屋企依然暖粒粒, so what
中國既對家應該要清醒睇清楚中國呢隻紙老虎
唔好比佢大到

點解大陸明明係全球最大産煤國 點解會冇煤發電

諗起維尼個閪樣好撚嘔心

自膠，晶片

真實的支那人:

咪係！ 好心愛國五毛出句聲啦！
又話『超英趕美』又話『國家已經掘起來了』
點解冇煤炭 就冇晒電用？咁羞家嘅事都有嘅！失禮死鬼佬！

抖呀

年頭疫情年中水災年尾受凍

你哋咪就係黨不惜任何代價個啲代價囉

啱啦 支那人咁鍾意抖音
今次凍到陰道都抖

嘩，睇嚟你唔係好了解支那人

宜家想做全球最環保強國

停你老母臭西個擺呀
停頓

就唔知支支會唔會偷偷地入口返澳煤，過一期小粉紅又可能跳返出嚟叫強大了我的國。

真. 抖音

但我好了解論壇上的護黨五毛

澳洲大驚少怪, 人命喺中國不嬲係最無價值

They asked for it

2021年 大城市仲要捱凍

凍啲啪啪啪

其實又真係唔關冇煤事，啲電廠好撚多煤，一直都全力燒緊，問題係個電網太廢，運到過去都損耗得太多，冬天一到全世界開暖氣就gg，話冇燒其實真係戇鳩，發電不嬲用開垃圾山東煤，煉鋼先用澳洲煤

抖陰

中國部分地區近日已經出現零下40度的低溫

東北有咁凍咩

澳煤

動力煤唔止2%

佢哋成日發夢以為個國家佢哋有份

責任全在

炒撚咗車都仲鞭緊

等部份人凍死了

把屍體拿去燒就有能源了，中國人不怕！

文革大饑荒咪又只係跪響糧倉門口等(死)

大陸煤太廢係煉唔到鋼

認真講真係未必關事，不過佢又可能抽左部份大陸煤走去煉的，是但啦

最串係澳洲過緊Summer

冬天應該無草食

有 俄佬嗰邊都零下40度好耐啦

今次真係抖陰啦

習大大發電

咱們地大物博
自己開採

被人整死幾千萬人咪又係無左件事, 原先都仲會話係一場浩刧, 但係依家已經洗緊白變成唔可以用後30年否定前30年, 仲為黨歌功頌德話黨帶領人民勃起來, 我真係唔睇好會民變

原來支那都會有-40度

支那人如果不是澳洲人照顧你們，早就完蛋了

撚有10億人咩

西藏啲高原肯定有啦

係偷換概念
共產黨唔係「中方」，支那人係「代價」

嗰啲唔係人，係韮菜

咁點解會有咁情況？

冬眠囉
幾時輪到我地擔心

國家嘅強大去左邊
成日吹到自己咁大

抖陰
係抖到落陰間嘅意思

以卵擊石就有份

呢兩單無得講
大躍進同文革啲人民唔係受害者嚟
佢哋全部都係共犯

on9到仲要撐個傻閪黨

凍撚到就嚟死都要撐

北方d 電網比雪封左
加上而家用電量多左

呢d post一隻五毛都冇
係咪高層未比方向佢哋spin?

抖陰永不倒

即係今年咁啱唔好彩？往年都好似無咁情況呀

嚟緊有冷鋒嚟，支那應該會再凍啲

你們還有黨呀！

年年都係咁上下情況
不過好快解決到 因為有錢

今年就
燒到去一線城市就今年獨有

往年都有比雪封啦
只係連登冇人post 姐

冰鎮韭菜

13億阿Q

如果樹皮都冇得食就可能會

十幾度開住暖爐睇班人零下四十度撐國家真係好爽

每個人被迫着發出最後的抖音

係，攬炒根本戇鳩，應該用費邊戰略。

抖陰
陰間個陰

Push

港共01係咁出文話唔關事即係好關事

我操你媽的
冷一點點就當漢奸？！

以前有首國語rap，其中有一句諷刺返中國人
「通訊基本靠吼，交通基本靠走，取暖基本靠抖，治安基本靠狗」

仲有4 億人過到溫暖冬天
又贏

唔知佢死左未呢

10億人，刁大握到手斷

清洗貧窮人口
又贏

習大大上新聞聯播，中国人已經感到無比溫暖了。

蝗偽：你們去過中國嗎？你們知道零下40度在中國其實很舒服嗎？

宜家有電未?

你幾時見過三年大饑荒時d領導餓死？

班韮菜自作多情啫
威脅全世界嘅係中共
佢地幻想自己係中共

親,抖音一下暖和多了

唔可以輸架支那，要頂住
死撚左就唔凍啦支那狗

Fun China

其實會唔會係唔夠美金買？

唱紅歌發電
沒有共產黨 沒有新中国

習大大得兩隻手 點分比10億人
冬天送溫暖

唔準你傷害中國人感情

何必呢 唔講住 今晚沖個熱水涼先

會唔會一次過凍死十億

其實支那自己開個d質素差多雜質洗煤成本都高
燒起上來效益低又污染
唔符合成本效益所以近年關左好多小煤礦買多左澳洲門順便減下排

所以港共一直嗌電網互連，等你到時仲有冇電

自己上中國天氣網睇 國家都做假？

啲龍蝦先慘

五毛：中國會成為最大贏家

其實好似有幾單
不過俾人殺晒

一陽習

係有咁嘅傳聞
共產黨唔想洗錢
凍幾個月，冬天好快過

你估上帝咁多年黎做既野流架 死光最好

屌你，又冇電，又唔夠食要背靠祖國

推推行動post

記唔記得上年除夕嗌：10 , 9 ...

今年 除夕倒數•和你嗌 !!!!

炎拳

燒山分析幾make sense

唔買澳洲煤+冬旱影響水力發電供電（鬼咩今年下夏落哂冬天果份）
———》拉高哂煤價煤價
———》有電價限制，支支電廠唔肯買貴煤蝕住供電